# Puis-je stocker mon répertoire de données Zotero dans un dossier de stockage en nuage ?

*Consulter cette page dans la documentation officielle de Zotero : [Can I store my Zotero data directory in a cloud storage folder?](https://www.zotero.org/support/kb/data_directory_in_cloud_storage_folder) - dernière mise à jour de la traduction : 2023-05-02*
{ data-search-exclude }

Non. Stocker votre [répertoire de données Zotero](../zotero_data.md) dans un dossier de stockage en nuage (Dropbox, Google Drive, OneDrive, etc.) est extrêmement susceptible de corrompre votre base de données et ne devrait pas être fait. Il en va de même pour tout programme basé sur une base de données.

Les programmes basés sur des bases de données comme Zotero s'appuient sur le verrouillage des fichiers pour garantir leur intégrité, mais les systèmes de stockage en nuage ne respectent généralement pas ces verrous. Si vous sortez votre ordinateur du mode veille avec Zotero en cours d'exécution, et que Dropbox télécharge une modification depuis un autre ordinateur lié et met à jour une partie du fichier de base de données, Zotero ne sera pas au courant de la modification et corrompra la base de données lorsqu'il écrira à nouveau dans le fichier. Même si un outil de stockage en nuage respectait les verrous de fichier, vous vous retrouveriez simplement avec deux copies conflictuelles impossibles à fusionner, et ces copies conflictuelles proliféreraient rapidement dans le répertoire de données de Zotero.

Vous vous dites peut-être : "Mais je vais m'en sortir". C'est ce qu'ont pensé de nombreuses personnes. Les forums Zotero contiennent sur de nombreuses années d'innombrables messages qui rapportent  une corruption de base de données résultant de l'utilisation de dossiers de stockage dans le nuage. Parfois, il est possible de restaurer la base de données à partir d'une sauvegarde ou d'utiliser l'outil de réparation de la base de données Zotero [Zotero Database Repair Tool](https://www.zotero.org/utils/dbfix/), mais d'autres personnes perdent une partie ou la totalité de leurs données Zotero. Ne faites pas partie de ces personnes.

Le moyen le plus simple et le plus sûr d'accéder aux données Zotero sur plusieurs ordinateurs est de conserver votre répertoire de données à l'emplacement par défaut et d'utiliser la [synchronisation de Zotero](../sync.md). Pour savoir comment utiliser en toute sécurité un stockage externe dans le nuage sans mettre en péril vos données, consultez la section [Solutions alternatives de synchronisation](../sync.md#solutions-alternatives-de-synchronisation).

(Techniquement, il y a une exception à ce qui précède : si vous n'utilisez Zotero que sur un seul ordinateur et que vous ne configurez jamais une autre instance de Zotero pour qu'elle pointe vers le même dossier de stockage en nuage, le stockage de votre répertoire de données dans le stockage en nuage devrait être relativement sûr. Cependant, il arrive que des personnes rencontrent des problèmes étranges résultant du fait que les dossiers de stockage en nuage ne se comportent pas comme des dossiers normaux du système de fichiers, et nous ne sommes pas en mesure de fournir une assistance pour de tels problèmes. Et, bien sûr, si vous faites pointer accidentellement une autre copie de Zotero vers le même dossier de stockage en nuage à l'avenir, vous risquez de corrompre la base de données à ce moment-là).
